有無人覺得出黎返工仲開心過返學？

以前老師成日話讀書最開心，諗返轉頭覺得佢講大話

覺

某程度上認同，返工其實時間仲自由啲
收工啲時間真係自己嘅

當然只限於收工真係收工嘅職業

一半一半 返學起碼有個期限 出黎做野要做到60歲
遇著d閪工 慘過食屎

我想返學多過返工，返工壓力大

你唔鐘意份工，劈炮再揾過又係一條好漢

學校唔好就6年

我諗係一dd人

返學 你求其搵一堆人都好易約到食飯打波睇戲

返工 你d舊同學係唔夠5％仲會同你約到食飯打波睇戲 如果一年約到一次算唔錯。

你睇返以前d紀念冊，好多友誼永固口號都係假，返到舊地你真係感覺到人走茶涼物是人非。

返工啲同事好撚假
人前人後兩個樣

認同
返學絕對唔比返工輕鬆
但果陣時中學雞咩都唔識 好簡單就開心過一日既時候係開心過返工

出嚟做嘢無social life

其實可以去網聚

利申，習慣一個人

重點

咁係你呢啲人喺學校融入唔到正常圈子姐

學校基本上差唔多

你返學可以屌老師 上堂可以訓 返工屌老閪 返工訓教 係聽日都唔洗再返
返工有錢 但同時背負起家庭經濟重擔 返學你既零用 pt錢都係任你洗
返學你用錢唔洗諗 返工你買少少野都要左諗右諗
返工你永遠唔知幾時比人背後插你幾刀 等你冇得升
返學紅日放假 聖誕 新年又10日假 又暑假 返工你一日字退休 都唔洗諗有一個月以上既假期

一定都覺

唔係讀書材料

比醫科你讀 仲慘過返工

日日唔明

我諗返以前讀書

如果有一年肯交白卷，就有機會逼走個私人數學補習，就唔會俾呀媽係我假期溫書由朝早9點到夜晚9點。就多d時間出街玩。

不過發覺依家d舊同學其實好現實，根本上一畢業就冇再聯絡。

返工有錢，又自由～

最憎返學 功課又多 又要考試 博士神科果d人都唔知點生活

開心好多，唔使做功課，唔使做assignment，唔使理project，唔使理考試，返工就plan工餘時間同下次旅行，爽

咁都可以話個老師融入唔到工作圈子，工作表現廢俾佢老頂屌

讀書既時期係我人生最撚唔開心既時間

唔撚覺

Exac7ly
返學唔識可以問老師同學 大家真心咁分享
返工唔識問同事問上司 又驚佢跣你 又驚阻住人 又驚比人笑乜野都唔識

返工真係hea又有糧出
不過濕鳩公司硬係要比野你做

其實自己一個更開心

當你出咗嚟做嘢幾年，你就會覺得返學無憂無慮好多
出嚟頭幾年仲係薯仔緊係冇壓力，返工等收工啦，
但當你正正常常做得耐，有責任嗰陣就係另一個講法

又唔會有free rider

有錢黎講 返學開心過返工
冇錢黎講 返工好過返學

學校起碼一齊打機係開心
同事間食餐飯都唔舒服

其實兩舊都係屎
一個有錢袋一個冇
聰明既你識得揀

返學比老師當住全班40 個人點名罰企好魚
同隔黎傾下計又叫你起身
同人打交又比老師屌 關佢撚事咩

出黎做野鐘意點就點
touchwood 講句同同事打交都冇人阻止
又可以用錢收買同事搞d 關係幫你做野
大家做同一行傾計嘅topic 又近d 啱傾d

正常嘅 你想點聯絡 因為你地day1 唔係相同興趣走埋一齊 只係random 抽一班人一齊對幾年咋
講真班聯絡嘅至多咪幾年後食一餐飯 然後沒然後架啦

比醫科你讀 要你比學費 我諗冇咩人會讀掛

又深又貴

學海無涯好多人都回頭是岸

打工有咩責任
咪諗我自己咁重要啦
唔計你做醫生mechanic 果d
就算你做PM 出左事
都係東家唔打打西家嘅咋
見唔少

我d小學同學，由2016年到依家到冇聯絡。

中學同學，就自2009年last day 都冇聯絡。

大專同學，頭段大部份都變仇家，畢左業都冇聯絡。

得唔夠5％人係有聯絡。

所以都係返到果個點，人走茶涼，物是人非。

完全同意。
以前中學放學成日要補課，夜晚仲要做功課，又要溫考試默書果堆嘢。
又冇錢又冇咩自由，覺得成日比人管住，好唔開心。

返學最好嘅其實係識到一班啱傾嘅朋友，到而家都有keep住聯絡吹水。

而家已經返咗工4年左右，放工就可以盡情做自己想做嘅嘢，唔洗考試，冇書需要溫，想學嘢就有心情先學，完全唔需要趕。想請假就可以請假，休息吓，去吓旅行。

當你有同事長期sick leave
你就唔會咁講
人工一樣 但係做埋佢果份

自己一個做
唔洗同人夾

返工有錢 唔鐘意可以轉工(武肺之前)
返學無錢 學埋d野無乜用

返工返學都係一至五困住做啲唔太想做既事
但返工有錢可以一個月食兩三次buffet,call下g...

兩睇啦,返學可以夜啲訓上堂又可以訓教,但無錢.返工眼訓無得訓,放工之後又唔願訓.但有錢

返閪工，有責任同家累就唔係咁講法

有啲中學特別少功課

返工開心好多

覺得讀大學嘅時候開心好多

番工最忌講責任
番工認真左就真係不了
利申：番工唔會對事上心

真
唔明咩有個期限，講緊返一世學，又功課又考試

想請假就請假，巴打翻全職定兼職

唔同意。

讀大學果陣係最自由最美好的時光

返工開心過返中小學
但最開心一定係大學自由到 又有下pt嘅錢 唔大洗嘅話都夠

全職，可能我表達得唔好
「想請假就請假」嘅意思唔係話可以即日決定開始放長假。
我係想表達，想放長假就可以「申請」，
長假嚟講，雖然冇硬性規定，但係禮貌上我就會早起碼兩個星期通知嘅

因為你仲未有"家人"既壓力.
有老豆老母妻兒要養, 你就唔係咁講

係 有能力 可以用自已實力去做自已想做嘅嘢
唔使混混噩噩聽人指令又一日

唔養就得

講緊大學 中學個個都要讀既

大學就dse分水流

低分果d邊會鐘意讀書

十分認同
成班教畜

都唔係， 返工同返工都睇際遇，

依家d學生好陰險架，
以前做group project比人背後屈你freeride,
等你爛grade

學

Same

真咩做錯野實比人小/背後比人講

以為讀中學果陣已經係人生最唔開心既時期
點知出黎做野痛苦十倍

都係個句
唔會上心
做錯咪做錯左
背後比人講都唔會太認真/ 唔會上心

同事關係唔好好難頂喎 成日驚自己麻煩人搞到好大壓力

「人走茶涼，物是人非」好應棍

唯一一樣返學好過返工嘅就係假期多，起唔到身就走堂唔返，又唔使交代

真
班學霸日日話冇溫書
最後第一

大學咪覺
中學同集中營差唔多
成日要畀班教畜點

我覺得開唔開心真係好睇同同學/同事夾唔夾得埋
舊公司同事間相處得好好 工作上有困難/做唔哂大家互相幫助 日日嘻嘻哈哈又收工 星期六日都約食飯
相反而家公司同事都不錯 但夾唔到就係夾唔到 日日都好唔想返工

讀u真係最自由果4年黎
無王管 唔洗受任何人氣 想做乜就做乜 又多dayoff 又有sem break
果陣最辛苦既趕gp project assignment deadline final exam mid term 而家諗返起都覺得好輕鬆好小事 起碼辛苦過會完 之後就好多時間抖 但返工唔係 無完既一日做人好無動力同希望

真
成日走堂去玩
pass到畢到業就得
晚晚打機 得閒返pt
宜家返工日日朝9晚6

絕對認同 一諗到返學要測驗考試分組做project就好撚驚
發夢都會出身冷汗 起身發現原來係夢會好感恩而家係返緊工

點樣可以做到唔上心
做錯野被人鬧時都會唔開心
放工都有壓力

細個既時候對於 "時間" 呢樣野根本無概念。

話咩一年後十年後咩咩咩，只係理想化左。到你意識到既時候，時限可能早就過左了。

真係睇人
如果你中學運動健將多fd有女
正常讀書開心啲
如果你柒頭無女又無乜fd被排
正常番工開心啲

睇你返咩工同以前嘅同學係點㗎啫
我覺得本質上冇乜分別
都係成日喺一個地方做一樣你唔太關心嘅嘢

當下就梗係有啦
但會成日提住自己
自己都係打工
東家唔打咪打西家
收工仲咁上心，冇錢收
同埋我係要求自己少啲做錯野
做錯過一次就唔好再錯

咁你要諗下點解自己會麻煩到人先？
一錯再錯定係點？
對我自己黎講
自己醒定啲
交之前check多幾次
減少錯既機會
識做人，係office都唔會太難捱

放工有時搭車經過舊校

發生過既野真係好似琴日完，但係已經過左十幾年，班房都轉左十幾手，咩痕跡都冇晒

舊同學，有d以前都friend到一枝牙膏兩份用，不過畢業之後慢慢冇聯絡，而家同唔識我冇分別，有d人同我身份地位唔同，好似去到太空咁，對唔返個channel溝通唔到，相差十萬九千里遠。

正宗毒撚如果拍得埋其他毒撚，
其實除左無女外，無問題架喎。

以前我地一堆毒撚們一齊打機，玩電腦；暑假去游水，買枝手拉雞去玩下好兒戲既 wargame，去下釣魚，根本一樣可以玩得好開心。

巴打有一班志同道合既朋友,讀書時代係會好開心

返工要做嫁咩hea工返去日日上網

人工唔高

所以我除左無女外讀書時都好開心。

而家出黎做野，除左無女外都好開意。

即係大部份時候都好開心。

都係唔開心

有班岩玩既朋友其實好開心
根據經驗,有女頭半年至一年好開心
之後通常唔開心/煩惱會多過開心既野

返工係難高人工
邊會辛苦 悶者
冇學歷好難有突破

所以我覺得好多比人當自閉既毒撚，只係咁啱撞唔到啱 channel 既人。未必真係有問題既。

不過確實呢個問題出現機率唔細，最慘係無得選擇先係會出現返工開心過返學既問題。

返工有朋友

返partime 精神壓力冇咁大
一日hea下吹下水咁就過
Hehehaha又一日

但係我都係中意返學多啲

番學最開心係識朋友
讀書對我黎講真係地獄

返工開心好多
唔洗發夢都諗住要測驗考試 默書
唔洗每日做功課
返工仲有錢收 就算俾人屌心理都平衡啲
返學俾錢人屌自己
返工人地俾錢屌你

到若干年之後就會覺得返學開心

返學同朋友同學會close d
但無錢駛
返工調轉